還在「qwerty123」？2019年最糟密碼大公開

幾乎所有的網路活動，都需要設置用戶自己的密碼，許多人會認真想一組難以破解的密碼，但也有不少人懶得想或怕記不住，所以使用「123456」相關的密碼，有資安公司列出今年度最糟糕密碼排行，提醒用戶注意資訊安全問題。

《CBS New York》報導，資安公司SplashData公布2019年最糟密碼排行，排名第一的是許多懶人喜歡的「123456」，第二則是「123456789」，第三看似有點變化，但其實也只是鍵盤上橫列的「qwerty」，接著分別包括「password」、「1234567」、「12345678」、「12345」、「iloveyou」、「111111」、「123123」。

報導指出，該公司統計，有3％的用戶使用了糟糕的密碼來保護自己的帳戶，SplashData執行長表示，希望透過每年最糟密碼排名來提醒人們保護自己在網路世界中的安全。專家建議，密碼至少包含12個字，其中混合使用字母、數字與符號，另外也建議大家不要重複使用同一組密碼。